%%% Fichier mis à disposition selon la licence CC BY-NC-SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/deed.fr) %%%
\documentclass[A4,12pt]{cueep}
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../ccbyncsa}}
 

\usepackage[tikz]{bclogo}
\usepackage{array}

\usepackage{draftwatermark}
\SetWatermarkScale{1.7}
\SetWatermarkAngle{300}
\SetWatermarkLightness{0.95}
\SetWatermarkText{Math 10}

\auteur{J.N. Gers \& V. Ledda}
\ladate{0.99}


\reference{Math 10\\EC 1}
\titre{La fusée}
\motsclefs{Notion de pente, DAEU, Math 10}


\begin{document}

%{\centering 
%\includegraphics[width=8.513cm,height=11.998cm]{lafusee-img1.png} \par}






\begin{center}

\includegraphics[width=10cm]{la_fusee.jpg}


  \tiny{ \href{https://www.flickr.com/photos/dlr_de/}{DLR German Aerospace
    Center} - \href{https://creativecommons.org/licenses/by/2.0/}{CC BY 2.0}}
\end{center}


Au verso se trouve le relevé des altitudes de la fusée Ariane V pendant
les deux premières minutes de vol.


Quelles sont les altitudes et les vitesses d’ascension de cette fusée :

\begin{itemize}
\item 
après une minute de vol;
\item 
après deux minutes de vol.

\end{itemize}

\pagebreak
\begin{center}
\includegraphics[width=15cm]{la_fusee.png}

 % \includegraphics[width=16.06cm,height=19.318cm]{lafusee-img2.png}
\end{center}

\pagebreak

Ci contre on a tracé les tangentes à la courbe des altitudes au bout
d’une minute de vol et au bout de deux minutes de vol.


Chaque tangente se confond un court instant avec la courbe, et donc sa
pente fournit la vitesse d’ascension, à cet instant, de la fusée.


  \begin{center}
    \includegraphics[width=12.33cm,height=13.878cm]{lafusee-img3.png}
  \end{center}



Une minute après l’envol, en suivant la tangente, on trouve une
augmentation de 36\,000 mètres en 75 secondes soit une vitesse de
480m/s.

Deux minutes après l’envol, en suivant la tangente, on trouve une
augmentation de 58000 mètres en 60 secondes soit une vitesse de
960m/s.


D’autres tracés de tangentes permettraient de vérifier la formule 
${v=8t}$.


Pendant les deux premières minutes, la fusée est soumise à une accélération constante de 8m/s par seconde.

\end{document}
